陳浩天踢爆戴耀廷撐「支爆論」

大學校園早前爆出港獨思潮，香港大學法律系副教授戴耀廷今日(7日)出席城大一個論壇時，指中國未來發展有很多可能性，包括中國崩潰，但他稱這對香港未必是好事，因為屆時不知香港會歸入那一個政治集團。同場另一講者、支持港獨的香港民族黨召集人陳浩天笑言「依家先知戴教授係『支爆(即中國崩潰)論』者」，又指民主派追求香港民主，本質與追求港獨無異。

一直認為港獨成事機會不高而沒有表態支持港獨的戴耀廷，在論壇中指，中港關係發展可能性很多，可能是香港內地化，或繼續奉行一國兩制，亦可能是中國崩潰，「香港可能併入廣東國」，但他同時補充指這對香港的風險是最大，稱中國任何變化都會影響香港。

陳浩天聞言即笑指戴耀廷是「支爆論」者，說香港有自己的邊界、貨幣和語言等，距離實際獨立只欠一部憲法和一個民選政府，故他認為爭取香港民主的民主派，與支持港獨者所追求的本質是一樣。

同場的民主黨主席胡志偉表示，香港經濟依賴內地是客觀事實，能夠區間中港兩地的防線，最實際的依然是《基本法》和《中英聯合聲明》。胡又指，民主派在香港回歸後一直爭取在建制架構內落實民主，倘若現時建構一個新的框架(追求港獨)，恐會影響群眾參與。不過，他認為建構本土意識可考慮，以區議會選舉為例，如市民願行多步，為社區投票，便不會將社會主導權拱手讓予建制派。

與其日日驚「不知香港會歸入那一個政治集團」、「香港可能併入廣東國」

不如及早準備獨立所需要既野啦

以色列獨立戰爭之前, 猶太人係一早準備

難道猶太人既武裝係突然天跌落黎架咩？

講真冇武裝面對中共，穆斯林呢啲邪惡政權
港獨只欠一部憲法及民選政府都講得出
會唔會有啲天真